家父患上大腸癌 肝轉移 求解答

我萬萬估唔到依個時刻黎得這麼突然
希望大家分享正面例子 比d 動力我地。
佢下星期需要化療
1.公院定私院既治療方法有咩唔同
收費又分別大概幾多
家貧，但人命黎點都要有

已再約私院門診睇下，有咩好醫生介紹
勿屌我網上問都唔打電話去問

希望大家比d 正面例子

唔識 但祝福你爸爸無事 頂住呀手足

家人有病,搵多2,3個醫生係正常
家母上年乳癌,搵左3個醫生
而家已經康復
你壓力都唔細,你都要放鬆D
無事既

50, 目前等下星期首次化療
好心痛，望住佢只可以食止痛藥頂住
我又咩都做唔到

冇保險?

家貧真係唔洗諗私家

冇保險就老老實實留係公立跟進啦
不過有d檢查去公立會排好耐先有得做，
例如正電子掃描（pet - ct scan)私院做起馬都要萬4，
負擔到就係私院做拎番份report去俾公立d醫生跟進。

明白你既心情，加油啦巴打

講多少少，唔好以為係私家腫瘤科跟進就一定會效果好d,係公立跟進可以隨時call其他科醫生會診，呢一方面私家反而冇咁靈活。

最重要一樣野就係錢，雖然你話要用都會拎到出黎，但醫cancer分分鐘可以燒左一層樓，如果醫到半路冇乜好轉，錢又用得七七八八都係要迫住轉番去公立，病人會更加辛苦。

巴打 坦白講 轉移左 有d野基本上已經注定左
化療最多都係拖多幾個月到一年

比個建議你

假如 有幾十萬左右

你可以試下報外國一d試驗治療

例如日本新出既紅外線免疫治療
呢個已經臨床階段
而且療效係目前咁多種方法入面最高既一種
接近根治 （假如日本仔唔係鳩吹的話
應該成為第四種治療手段
一針大約 7萬港紙
不過要等多三年左右先面世
聽聞可以對付九成癌症 包括轉移癌
而且副作用只係灼傷

果間公司係美國
叫Aspyrian 你可以search試下
報名等覆可能都要幾個月
但日本都有幾間醫院試驗緊
你都可以試下聯絡佢地

搵下

萬一都係唔得
你可以search下RSO
或者每日搾五磅紅蘿蔔汁飲

利申：
唔鼓吹自然療法
但屋企都有人有呢d病
逼不得已時 都要試下

Anyway,世界上愈來愈多研究
發現大麻「可能」醫到cancer
詳情去youtube search以色列既相關研究

Finally,唔好報驚拉我

化療 私家 同公立 用藥差唔多
私立可以俾你用揀藥
三期公立會好快安排你做化療
價錢真係好平 普通家庭都負擔到
同埋會安排好曬 抽血驗血照ct 覆診
私家真係貴 一個個咁計錢 自己負擔到梗係私家
但公立唔比私人差
定期要照全身ct去私家會快過公立

做化療會影響胃口 依家最好盡量儲肥佢
要買定化療奶粉 要食多d牛肉
做化療會令到白血球低
Google 搵 星希亞 佢有教食咩維他命補充身體
屋企人做完化療都有keep 住食
唔好壓力咁大 加油

多謝巴打
希望家父可以食多d 野
因為一食野就會肚脹
請問仲布冇rq營養餐單

抵撚死

收皮啦屌伙老母
小心你全家日後呀

公立同私家係一樣，價錢就天同地

無保險堅係唔洗諗私家住，公立做到就繼續

除非有d情況係排到2046， 呢d就點都轉私家，人命嚟架

買保險好多要

祝你爸爸身體健康，大步檻過

我老豆都係本身大腸癌
做咗手術
做埋化療
一直都行得走得好正常
但2年後轉移咗去肝就急轉直下
挨多半年就走咗
根據我老豆嘅經驗
喺政府到做化療係冇咁舒服
但政府設備齊全d
化療期間陪多d老豆啦
見到佢真係好辛苦
家人陪伴好重要
仲有
我唔記得我老豆嗰陣咩指數唔夠
有幾次差d落唔到針化療
要煲花生衣俾佢飲提高個指數
巴打要撐住
唔好俾你老豆見到你擔心嗰面
要一齊樂觀面對

加油呀樓主
我爸爸上年9月confirm大腸癌第4期
之後有做電療化療標靶藥
去到今年1月remove埋個腫瘤出黎
依加癌指數已經跌左好多 叫做去番穩定水平
依加仲可以去到番下工
多d陪住佢支持住佢
如果打標靶經濟困難可以揾防癌會申請資助架
努力呀

應該係白血球唔夠高，指數太低醫生有機會建議打升白針後先做化療

其實癌症已經好普遍

接受現實啦

d假膠你block 鳩佢算啦, 你越有反應佢越高興

老豆前年中咗膀胱癌, 割除咗整埋造口, 而家要戴尿袋, 所以... 明白你心情, 祝你老豆大步欖過

睇到少少眼濕濕
點解人要有呢種病
sorry我冇咩建議到比你
有咩上黎呻下啦

有錢就私家啦巴打

治療上既事情，你可以做既唔會太多
反而你可以俾多d心靈上既支援佢
幫助佢正面積極面對

除咗面對艱苦治癒之外
仲要學習面對死亡
心靈上能夠準備好面對十分重要
而呢d都係醫生做唔到，需要你去做既事

幾年前我爸爸都係突然發現到大腸癌，當時真係成個人都好

都好崩潰，不過公立同私家其實差唔多，但治療癌症係一場持久戰，化療電療鏢靶藥樣樣都係錢，如果有錢就私家啦，其實公立都唔差既。不過其實最緊要係陪伴，好好珍惜有得相處既時間
最後都希望你爸爸可以打贏呢場仗，不過我爸爸好不幸打敗左，不過好佩服當時佢咁勇敢同堅持去醫病

快d死

唔為自己都為吓自己家人積吓口德啦

加油巴打 你唔係冇嘢做到㗎
陪喺爸爸身邊支持佢已經足夠
一定大步檻過

屌你老母，無人性

希望巴打爸爸大步檻過，加油呀！

第3期就咪晒錢啦 去公立啦
btw, 你老豆平時飲食點？

d 假膠 他朝一日要為自己既言論付出
多謝巴打支持

飲酒，冇食飯，冇食菜
請大家警惕自己既飲食

如果你爸爸係公務員嘅話 建議問下醫生有無得做免疫治療白老鼠
因為一針要十萬 一個月打一次
公務員有資助就一蚊都唔使比
同埋香港好似得公院先有得做

煲湯 飲湯會肥
煲湯唔好落中藥
少量多餐

冇食飯？

加油

希望巴打屋企人冇事

佢有咩病徵發現

公立其實夠做

其他果啲唔知乜鬼療法，介紹咩醫生果啲，千祈唔好理，佢地就係睇準你心急就呃你錢

唔好逼佢食
肝有事會有腹水頂住抖氣都好辛苦 夾硬食太多會好易嘔

我呀爸同你一模一樣
大腸 轉移 >> 肝

會有嚴重腹水/腳腫(鈣高)
出出入入過幾次醫院吊針
通常都會無乜胃口
但食野要小心
試過唔知係唔係食錯野肚痾

4月頭公立醫院啱啱打完第一針
返到屋企過2日發現大便有血
原來係胃出血
入院做左2次"小手術"
要停晒d藥
而家都仲等緊

私家 冇番幾疊樓 都好難負擔到

公家 睇下 遇唔遇到好醫生

有咩病先發覺有事

大約10年前有過大腸癌

上年年尾至今年年初食野無乜胃口
心口好似有野un住un住
好易累

起初睇d家庭醫生都發現唔到
之後睇d 專科先發現

加油 幫推

冇保險真係gg
我老豆近年都有乙肝同肝硬化
慘在佢前幾年無啦啦cut左份保險

轉移左都好危

化療電療公立啦

私家好撚貴

Good luck

巴打加油！

公院要遇到好醫生，而公院拖你嘅檢查就去私院做，做完拎報告去公院跟進。

除咗諗點樣醫食咩好外，家人支持好重要

個人經歷係..家人有呢個病可以好下又差下，可以慢慢好，又可以慢慢差，更可以一晚就差得好緊要，然後突然更差，生命慢慢流逝。

俾自己打定個底，珍惜每一日可以見到佢嘅時間。

佢星期3睇完醫生
要等到下星期5先開始化療
依加情況一日比一日嚴重
依賴止痛藥， 一日比一日痛
腳腫冇胃口食野
希望化療可以改善到

加油！

化療可能會更無胃口更攰，副作用睇醫院張紙都有寫，不過但心態都緊要，俾多d正能量佢

你自己都要加油保重

如果化療後情況穩定想搵個醫療環境既地方休養
有少少錢可以考慮南朗醫院
環境真係好好 亦有護士 連護工都好親切
又會同屋企人打招呼 好warm 氣氛無醫院咁死氣沉沉
心態都好影響病情
巴打加油 屋企人會好辛苦

老豆確診咗直腸癌
無錢 所以公院醫
屯門醫院嘅醫生話佢哋一年有幾百個症
仲多症過私家 比起佢哋更加有經驗

但因為屯門醫院實在太多人
醫護人員有時態度唔係咁好
不過都有啲nurse同醫生係幾好

依家成日陪佢覆診 同佢傾吓計
雖然佢成日話唔好晒時間陪佢
但佢其實好開心
同埋病人情緒未必好好 會擔憂 迷惘
作為親人陪伴多啲
我呢排成日拎AL陪佢見醫生 佢都幾高興
真係 口裡說不 身體卻很誠實
講緊去到醫院聽醫生講咗啲咩 再解釋俾你爸爸聽都重要 因為醫生有時都急 病人未必消化到咁多資訊
呢個時間可能會更加迷惘 心入面好多問號

我老豆聽日開始電療化療
希望佢有胃口食嘢喇

為樓主集氣

點樣發現有咩病徵

為大家集氣
我爸爸依家接近腸塞
需留係外科
又食唔到野 驚唔夠營養
聽日問下醫生有冇得裝人工支架
好擔心佢係病房亂諗野
好想帶佢返屋企休養

佢疴屎嗰陣疴埋jelly出嚟 同埋一直啲糞便都帶血
之後就更加不由自主咁噴尿水出嚟⋯⋯
好影響生活

早兩日開始咗電療化療喇

爸爸幾大？
佢係家庭支柱，所以擔心佢亂諗嘢？

又係我阿
問多少少
有冇腹水之類

巴打最近情況依家點？

點樣jelly

質子束治療?

爸爸50
係家庭支柱黎
冇左佢，一家都唔知會點
今日醫生話佢發炎，唔可以化療
好驚再拖落去，會惡化
醫生話現時首步係要外科醫生處理好佢發炎既問題

我應該係壓力大 自律神經失調

有呀 腹水已頂住個肚
一食少少野已經話好脹
咁搞法完完吸收唔到營養
醫生都冇解決依個問題

已經有腹水...

多d留意你爸爸既耳鬢
如果開始發白
我會建議你請幾日假陪佢

佢要留院觀察
我日日都有去陪佢

巴打幾大？
老實講有腹水個啲開始尾

醫生收唔到架
開得窿吸過一排又有

除非做到化或標把

重有，千其唔好怕丑
同你爸爸講你愛佢同多謝你

我當年一講就喊左出
我老豆望住我話「我知」

加油

拖愈耐 醫好既機會愈大

因為癌症治療呢幾年突破真係大左

仲讀緊書
我希望佢可以快d 做到化療
因為依家係發炎令到佢做唔到

好羨慕你講到出口
我當時仲諗住resign去照顧我阿爸
要一個月離職通知
去到十幾日已經急轉直下

明明上午仲見過一面好似冇咩野
夜晚已經睇唔到野
講唔到野
真係好後悔

樓主 要有心理準備
其他我唔多講啦

因為我唔係同佢哋一齊住
我聽佢描述 jelly應該係個腫瘤嘅body tissues

我爸爸今年58⋯⋯
作為家庭支柱 我諗佢哋對自己嘅要求好高
作為仔女嘅 唯有搵多少少 幫補吓
唔好要佢接受治療仲擔心屋企咁多嘢

發炎要搞幾耐㗎